% Copyright (c) 2014,2016 Casper Ti. Vector
% Public domain.

\chapter{微服务部署模型优化}

优化依据、优化策略

\section{问题的提出}

对于一个微服务部署模型，可以从两方面进行评价：

\begin{itemize}
	\item 模型的静态结构是否合理：高内聚、低耦合、单一职责
	\item 对性能、可扩展性等非功能性需求的影响
\end{itemize}

\section{基于演化的模型结构调整}

在微服务的演化过程中，开发人员的代码提交历史可以为微服务部署模型的调整提供重要的参考依据。每一个微服务由大量对象（类）组成，部署模型结构的调整也就意味着对这些对象的重新组织。

\subsection{构造对象关系图}

几条策略：
\begin{itemize}
	\item 在代码提交历史中，两个对象同时被修改——即同时位于一次Commit，这种情况出现的越多，说明它们的关系越紧密，将他们划分在一个部署单元中的可能性更大
	\item 从领域的角度入手，对每一个对象的源代码进行分析，抽取出其中的关键词（领域相关，去除语言、框架相关），关键词相似的对象被划分在一个部署单元中的可能性更大
	\item 每个对象提交历史的Committer信息
\end{itemize}

根据这几条策略，可以计算出一个对象之间的关系图

\subsection{聚类算法}

根据上一节给出的对象关系图进行聚类，每一类即对应部署结构调整后的一个微服务。

\section{基于负载的模型结构调整}

\section{实验分析}